唔做英國人，做加納人

前瑞銀（UBS Group AG）交易員Kweku Adoboli於本週一被拘留，據悉他將被驅逐至加納。

七年前，Kweku Adoboli因未授權交易而致使瑞銀虧損23億美元，由此上了新聞頭條，他被稱為“魔鬼交易員”。

此前2011年9月份，瑞銀集團發表簡短聲明，稱受旗下投行部門一名交易員進行的未授權交易影響，該集團有可能出現約23億美元的損失。隨後，倫敦警方宣佈以“濫用職權進行詐騙”的罪名逮捕了一名31歲的男子（此人正是Kweku Adoboli），瑞銀新聞發言人透露稱，此次逮捕與該行剛剛宣佈的違規交易案有關。當時Kweku Adoboli是瑞銀常駐倫敦的股票交易員，在瑞銀旗下交易所交易基金業務部門工作。

2012年11月，倫敦法院宣判Kweku Adoboli有罪並判處他7年監禁。不過不久後，他就被釋放出獄。自從獲釋後，他一直和朋友住在蘇格蘭。本週一，他在利文斯頓一個警察局被拘留。他已被帶到蘇格蘭移民遷移中心Dungavel。

根據英國法律，被判處有期徒刑4年以上的外國人將被自動驅逐出境。

Kweku Adoboli出生於加納的阿克拉，12歲開始就住在英國，他現已38歲，不過他從未獲得英國公民的身份。如果他擁有英國公民身份，就不會被驅逐出境。Kweku Adoboli對彭博表示，“在事情出錯之前，並沒有過多考慮自己的移民身份”。